支那投降了，貿易持久戰撐不住了？傳支那拒買美國黃豆破功

路透社報導，從美國出發滿載黃豆的飛馬峰號(Peak Pegasus)貨輪，在海上繞行一個多月
後，上周末終於駛進大連港，這也宣告中國拒買美國黃豆的報復策略破功。

飛馬峰號船上載運七萬噸美國黃豆，原想趕在中國報復性關稅（25%）生效日前入港，但
卻功虧一簣，以致被迫滯留中國外海並引發關注。

不過報導指出，飛馬峰號已在周日午夜剛過不久進港，應該準備卸貨，這將是第一批被中
國課重稅的美國黃豆，傳中儲糧總公司（Sinograin）是買主。目前還有珍妮佛星（Star
Jennifer）、森特科斯先鋒號（Cemtex Pioneer）等兩艘美國黃豆貨輪在中國沿岸等候入
港。

中美貿易戰開打後，拒買美國黃豆原是中方報復手段，主要瞄準支持川普的農民，但中國
糧食安全顯然不足以支應持久戰，中國最大黃豆進口商之一晨曦集團，上個月還因進口商
成本暴漲而宣布破產。

黃豆是製油與牲畜飼料的原料，是美國對中國第一大出口產品，據統計，去年中國進口美
國黃豆金額達127億美元。

死唔切

入囗大豆，係為左提高人民幸福，中或羸。

中國以萬民福祉為重而買大豆,屢獲民心,或成最後贏家。

中国多地都發生燒糧倉事件

啲數據假撚到呃埋習包子班高層，無咁多儲糧，唯有扮失火燒清光

1998年朱溶基已經屌過一次

tvb唔會報

係為咗止戈為武，停止貿易戰，停止美國再自殘

美國每日都搬起石頭砸自己的腳
支那唔忍心再見到美國傷害自己
好偉大